\begin{exercice}
 Voici les effectifs d'élèves par âge dans le \\pré-élémentaire pour l'année
2010-2011 fournis par le site du Ministère de l'\'Education Nationale.
\begin{tableau}[LC]{\linewidth}{4}{m{2cm}}
                \hline
\^Age en année &  Public & Privé & Total \\
                \hline
                         2 &     \nombre{84852} &     \nombre{26806} &   
\nombre{111658} \\
                \hline
                         3 &    \nombre{704133} &     \nombre{93134} &   
\nombre{797267} \\
                \hline
                         4 &   \nombre{725795} &     \nombre{96027} &   
\nombre{821822} \\
                \hline
                         5 &    \nombre{702469} &     \nombre{95480} &   
\nombre{797948} \\
                \hline
                        6 &      \nombre{8906} &      \nombre{1532} &   
\nombre{10439} \\
                \hline
                 Total &  \nombre{2226155} &  \nombre{312979} & 
\nombre{2539134} \\
                \hline
            \end{tableau}
\begin{enumerate}
 \item Calculer les proportions d'élèves de chaque\\ catégorie d'établissement pour chaque âge.
 \item Calculer l'âge moyen des élèves dans le public puis dans le privé puis
pour l'ensemble des élèves.
\end{enumerate}

         
           
\end{exercice}
